左報借梁振英言論施壓林鄭促推全民檢測 《文匯》社論叫港府查找防疫不足

全世界講緊疫苗，建制仲講緊全民檢測，睇來中共好多試劑去唔到貨
私煙例子告訴我們，測試完過幾日都係死

第4波疫情大爆發之際，建制陣營亦爆發「內戰」。全國政協副主席、前特首梁振英昨發長文就強推全民檢測「文攻」林鄭政府後，向來與林鄭針鋒相對的全國政協常委何柱國旗下的《星島日報》，及由中聯辦操控的《文匯報》及《大公報》今日亦「附和」，透過引述和詳細報道梁振英相關言論向林鄭施壓。其中《星島》批評林鄭月娥政府拒從內地推行強制全民檢測或是因為「避難」，「說到底是沒有足夠的闖難關意志」。《文匯》則指港府應「查找本港防疫的不足，堵塞漏洞、彌補短板」，促港府「拿出更大的擔當和魄力」和「積極作為」。